中國有民主既話 香港人真係會支持?

利申左先 我支持港獨既 亦支持民主
我亦都可能被人屈0.5 不過是但啦

中共而家玩極權 香港人同大部分中國人(除左紅色貴族)都反對

但如果中國有民主呢? 中國人大部分一定支持 但香港人真係大部分都支持?

首先我地先假設人人都係睇錢份上 唔係既話以下都係廢話
中國有民主改革的話 少左大量資金外流(因為唔使驚被充公)
真正投資落中國的錢會多好多 會真正慢慢變大國 人均收入比而家高好多
對中國人講一定係好事 當然大部分人都支持

但對香港呢? 香港可以發達全靠中共極權下外資不信中共政權但又想賺中國人錢
先用香港做基地 2邊做生意既錢堆哂落香港 先谷到咁樣
一但中國真正開放 外資肯定直接放錢落中國而唔經香港
香港亦因高人工高租金高物價而競爭力下跌 香港係經濟上正式完全同中國大城市一樣
人工一定唔會咁高即 係話香港人對比中國人既優越感正式無哂

睇到呢度 可能會話最多之後最多搵少D 但真係個個都咁諗?
而家香港份人工係中國洗仲好好洗 返去仲玩到好多野
以後無呢D生活 一向出名自私的香港人會肯咩?
我敢講 而家講民主果班人好大部分一定倒戈 話想維持現狀
即係想賣港 為左自己既利益唔理香港既前途 同而家泛民一樣

我想講 下定決心搞中國的民主既話 就有心理準備我講既野 真係變一個有民主但收入少好多既中國香港人
如果唔係既話 到時利益眼前 我敢講大部分人都會變左我地以前討厭過既果班中共土匪

我講多次我支持中國民主既 我寧願無左香港人既優越感都想享受民主
但大部分人呢?
我希望大家真係知利弊再下定決心

sorry for 1999

中國有一大堆人真心相信中共行政效率高，長任期先可以造就到中國奇蹟

果班係網上5毛
而家我識果班中國後生仔全部支持民主
同香港一樣因為無能力反中共先唔出聲
仲有 老果班中產基本上都唔like中共
因為佢地之前都係64 果班人
佢地都係想民主架

唔係咁
我真係同D 40下既中國人傾過
佢地都知而家既政治下有好多問題
只係唔敢出聲
好多人都話身邊人入黨都係搵食
唔係信中共
有利益肯定倒戈

如果中國有民主我諗第一步係內鬥

中國有無民主關我撚事 我淨係知香港要民主

如果中國有民主
而中流兩地物價差距仲係咁大
我地會唔會唔返大陸住先？
香港人優越感依樣野
大家唔好唔記得當年08奧運果種身份認同

不過到今時今日乜撚野叫支那如果有民主
鄰國既事關我撚事

發生左咁多野 冇回頭路了

大部分香港人都只係想有英明領導，天下太平，唔好阻自己搵食就算。

假設上面有民主，你覺得香港有得翻身咩？只會更大條道理唔俾你獨立。同埋民主同穩定繁榮唔係必然掛鈎架。民智未開，俾你有民主都冇用。

點為之上面有「民主」先？就咁「一人一票」的制度 (可以變成公投通過攻台)？定係加埋民智已開、建立好公民社會先 (可以變成容許台灣獨立)？兩種「民主」對香港都差好遠喎...

除非中共倒台否則冇可能，
如果有新政權係會搞民主，
咁應該唔會太差，應該都會尊重返香港，
所以唔洗擔心呢方面，
你話公投收香港皮呢個根本就唔係民主，
如果係既世界大亂啦，度度公投收邊個皮，
人類絕左種啦

民主唔代表外資會信中國

如果係咁嘅話外資一早去哂印度啦